% Created 2021-11-10 mié 19:25
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[handout]{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}
\logo{\includegraphics[height=0.25cm]{imgs/cc-by-sa-small.png}}
\setbeamercovered{transparent}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{emoji}
\usetheme{Madrid}
\author{Christian Gimenez}
\date{\today}
\title{Introducción al Software Libre y Open Source}
\hypersetup{
 pdfauthor={Christian Gimenez},
 pdftitle={Introducción al Software Libre y Open Source},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.0.50 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\begin{frame}{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}

\setemojifont{NotoColorEmoji.ttf}[Path=./]

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}{Outline}
    \tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
  \end{frame}
}

\AtBeginSubsection[]{
  \begin{frame}{Outline}
    \tableofcontents[sectionstyle=show/hide, 
    subsectionstyle=show/shaded/hide]
  \end{frame}
}

\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

% \setsansfont{SegoeUIEmoji.ttf}[
%   RawFeature={+colr;+dist;+ccmp},
%   BoldFont={Segoe UI Bold},
%   ItalicFont={Segoe UI Italic},
%   BoldItalicFont={Segoe UI Bold Italic}]

%% \newcommand{\emoji}[1]{{\setsansfont{Noto Color Emoji}[Renderer=Harfbuzz]{}#1}}

\section{Contenido y Cultura Libre}
\label{sec:org38ce3e8}

\subsection{Creative Commons y Dominio Público}
\label{sec:org203908d}
\begin{frame}[label={sec:orgb5f05ab}]{Creative Commons}
\begin{block}{Software \(\to\) FSF/OSI, ¿y las demás obras?}
\begin{itemize}
\item Recién discutimos las licencias en el software
\item ¿Qué pasa con los libros, fotos, imágenes y el resto de las obras?
\end{itemize}
\end{block}

\note{Contenido hecho con SL
Supongamos que tenemos un sistema y muchos programas Software Libre. Procesadores de texto, editores de audio, programas para dibujar. ¿Qué hacemos con el contenido que realizamos con estos programas? ¿Qué pasa con las libertades con ese contenido?}

\begin{block}{Creative Commons}
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{imgs/CC-logo.png}
\end{center}

\url{https://creativecommons.org/share-your-work/\#platform}
\end{block}

\note{Notas
Ciertos productos y servicios tienen consideraciones diferentes a las del software. Por ejemplo, el autor de un libro, una canción o un dibujo puede desear que su obra se distribuya, que se utilice o no con fines de lucro o que se edite o no por otras personas.

Por ejemplo, el autor de un apunte, un profesor o estudiante, puede querer que su obra sea distribuída, sin importar si es con fines de lucro, pero que no se edite por terceros sin su autorización explícita. Otro ejemplo, el autor de un diario personal puede deseas que su obra no se distribuya en absoluto.

El contenido cuyo autor permite copiarlo y distribuirlo con o sin fines de lucro, modificarlo y reproducirlo o utilizarlo, se denomina \alert{contenido libre}. Hay licencias donde, se hace especial mención a preservar la autoría, tanto del autor original como de los colaboradores de las sucesivas modificaciones.}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orga573b97}]{\emoji{camera-with-flash} Fotografía e Imágenes}
\begin{columns}
\begin{column}{0.7\columnwidth}
\begin{block}{¿Dónde encontrar? ¿Dónde compartir?}
\begin{itemize}
\item \href{https://commons.wikimedia.org}{Wikimedia Commons}
\item Publicadas en redes sociales
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.2\columnwidth}
\centering
\includegraphics[width=2cm]{./imgs/commonswiki.png}
\end{column}
\end{columns}
\tiny ``Tari Topeng Malangan'' Featured Image en Wikimedia Commons con licencia CC-By-SA 4.0 International

\begin{center}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imgs/Tari_Topeng_Malangan_3.jpg}
\end{center}



\note{Nota
En Internet, se pueden encuntrar espacios donde se publican. El más conocido es Wikimedia Commons, donde se solicita que sea de dominio público o de licencia libre. También, se puede encontrar en blogs, redes sociales, páginas Webs, donde el autor explicita qué permite hacer con ese contenido.}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orge034902}]{\emoji{artist-palette} Historietas y Dibujo}
\begin{block}{Herramientas y ejemplos}
\begin{itemize}
\item Herramientas: Krita, Inkscape, GIMP.
\item Pepper \& Carrot (por David Revoy)
\end{itemize}
\end{block}

\centering
\onslide+<2->
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{./imgs/krita.png}
\onslide+<2->
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{./imgs/inkscape.png}
\onslide+<2->
\includegraphics[width=0.20\textwidth]{./imgs/GIMP.png}
\onslide+<3->
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{./imgs/pepper_and_carrot.png}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org531bc42}]{\emoji{video-camera} Animaciones 3D}
\begin{columns}
\begin{column}{0.75\columnwidth}
\begin{block}{Animaciones 3D}
\begin{itemize}
\item Blender Foundation/Studio/Cloud
(¿\href{https://cloud.blender.org/}{Vieron sus cortos animados}?)
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.2\columnwidth}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./imgs/Logo_Blender.png}
\end{column}
\end{columns}


\centering
\begin{center}
\includegraphics[width=\columnwidth]{./imgs/Spring.jpg}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orge2fc6e8}]{\emoji{saxophone} Música}
\begin{block}{Sitios}
\begin{itemize}
\item Libre.fm
\item Jamendo
\item Mutopia Project
\end{itemize}
\end{block}
\centering
\onslide+<2->
\begin{center}
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{./imgs/libre.fm.png}
\end{center}
\onslide+<3->
\begin{center}
\includegraphics[width=0.45\textwidth]{./imgs/Jamendo_Logo.png}
\end{center}
\end{frame}

\section{Licencia}
\label{sec:org0bbd656}
\subsection{Licencia de Esta Obra}
\label{sec:orgde4c98d}
\begin{frame}[label={sec:orgcf48642}]{Licencia de Esta obra}
\footnotesize
Excepto en los lugares que se ha indicado lo contrario:

\centering
Este obra está bajo una licencia de Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional.

\ \\

\begin{center}
\includegraphics[width=2cm]{./imgs/cc-cc.png}
\includegraphics[width=2cm]{./imgs/cc-by.png}
\includegraphics[width=2cm]{./imgs/cc-sa.png}
\end{center}


\begin{block}{CC-By-SA}
\footnotesize
Excepto en los lugares que se ha indicado lo contrario:

Este obra está bajo una licencia de Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional. Para ver una copia de esta licencia, visite \url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}.
\end{block}
\end{frame}


\subsection{Imágenes}
\label{sec:org997184a}

\begin{frame}[label={sec:orga010ca5}]{Licencia de las imágenes}
\scriptsize

\includegraphics[height=1cm]{imgs/CC-logo.png} Logo oficial de Creative Commons por Creative Commons bajo la licencia Creative Commons-Attribution (CC-BY) 4.0 International. \url{https://creativecommons.org/about/downloads/}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/commonswiki.png} Logo de Wikimedia Commons por Wikimedia Foundation bajo la licencia Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/File:Commons-logo-en.svg}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/krita.png} Logo de Krita por la organización KDE bajo la licencia GNU General Public License versión 3. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Calligrakrita-base.svg} 

\includegraphics[height=1cm]{imgs/inkscape.png} Andrew Michael Fitzsimon bajo la licencia Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Inkscape\_Logo.svg}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org95d56b9}]{Licencia de las imágenes}
\scriptsize
\includegraphics[height=1cm]{imgs/GIMP.png} Logo de GIMP por Tuomas Kuosmanen bajo la licencia GNU General Public License versión 2 o posterior. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:The\_GIMP\_icon\_-\_gnome.svg}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/pepper_and_carrot.png} Logo del Webcomic Pepper\&Carrot por David Revoy bajo la licencia Creative Commons Attribution 4.0 International. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Pepper\_and\_Carrot\_logo\_since\_October\_2015.png} y \url{https://www.davidrevoy.com/article503/pepper-and-carrot-logo}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/Logo_Blender.png} Blender logo. Por la Blender Foundation bajo licencia Public Domain. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Logo\_Blender.svg}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/Spring.jpg} Spring por © Blender Foundation | cloud.blender.org/spring bajo la licencia Creative Commons Attribution 4.0 license.
\url{https://cloud.blender.org/films/spring/pages/about}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org201bd7c}]{Licencia de las imágenes}
\scriptsize
\includegraphics[height=1cm]{imgs/libre.fm.png} Libre.fm logo de Matt Lee (Mattl) bajo la licencia Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported.
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Libre.fm\_logo.svg}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/Jamendo_Logo.png} Jamendo Licencing and Jamendo Music logo por Jamendo bajo Creative Commons Attribution-Share Alike 4.0 International.
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jamendo\_Logo.png}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/PPI_signet.png} Current signet of the Pirate Parties International por Valio bajo Public Domain.
\url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:PPI\_signet.svg}

\includegraphics[height=1cm]{imgs/Wikileaks_logo.png} The logo used by Wikileaks por Wikileaks bajo Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported.
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/File:Wikileaks\_logo.svg}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org3691faa}]{Licencia de las imágenes}
\scriptsize

\includegraphics[height=1cm]{imgs/Tari_Topeng_Malangan_3.jpg} por Ivuvisual bajo la licencia Creative Commons Attribution 4.0 International. \url{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Tari\_Topeng\_Malangan\_3.jpg}
\end{frame}
\end{document}